.\" Man page generated from reStructuredText.
.
.TH "CALIBRE-SERVER" "1" "февраля 01, 2019" "3.39.1" "calibre"
.SH NAME
calibre-server \- calibre-server
.
.nr rst2man-indent-level 0
.
.de1 rstReportMargin
\\$1 \\n[an-margin]
level \\n[rst2man-indent-level]
level margin: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
-
\\n[rst2man-indent0]
\\n[rst2man-indent1]
\\n[rst2man-indent2]
..
.de1 INDENT
.\" .rstReportMargin pre:
. RS \\$1
. nr rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level] \\n[an-margin]
. nr rst2man-indent-level +1
.\" .rstReportMargin post:
..
.de UNINDENT
. RE
.\" indent \\n[an-margin]
.\" old: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.nr rst2man-indent-level -1
.\" new: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.in \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]u
..
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibre\-server [options] [path to library folder...]
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B Запустить контент\-сервер calibre. Контент\-сервер calibre
предоставляет доступ к вашим библиотекам через Интернет.
.TP
.B Вы можете указать путь к папкам библиотеки в качестве аргументов
для % prog. Если вы не укажете какие\-либо пути, будут использоваться
все библиотеки, о которых знает основная программа calibre.
.UNINDENT
.sp
Всякий раз, когда вы передаете аргументы \fBcalibre\-server\fP, в которых есть пробелы, заключите аргументы в кавычки. Например:  "/some path/with spaces"
.SH [ПАРАМЕТРЫ]
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-access\-log
Путь к файлу логов доступа. Этот лог содержит информацию, о клиентах, подключающихся к серверу и делающих запросы. По умолчанию лог доступа не ведётся.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-ajax\-timeout
Время (в секундах), ожидания ответа от сервера при выполнении запросов.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-auth\-mode
Выбрать тип используемой авторизации.       Установка режима авторизации HTTP для сервера. Установите \fB"\fPпростой\fB"\fP, если вы держите этот сервер за SSL\-прокси. Иначе, оставьте \fB"\fPавтоматический\fB"\fP, который будет использовать \fB"\fPпростой\fB"\fP, если SSL сконфигуировано, иначе будет использовать \fB"\fPdigest\fB"\fP\&.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-auto\-reload
Автоматическая перезагрузка сервера при изменении исходного кода. Полезно в разработке. Вам также следует указать малое значение таймаута выключения.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-ban\-after
Количество неудачных попыток входа в систему.       Количество неудачных входов, после которого IP\-адрес запрещается
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-ban\-for
Запретить IP\-адреса с повторными ошибками входа.    Временно запрещает доступ для IP\-адресов с повторными ошибками входа в течение указанного количества минут. Полезно для предотвращения попыток подбора паролей. Если установлено в ноль, запрет не выполняется.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-compress\-min\-size
Мин. размер, для использования сжатия данных в ответах (в байтах).
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-custom\-list\-template
Путь к файлу JSON, содержащему шаблон для режима списка пользовательских книг.Самый простой способ создать такой файл шаблона \- перейти в Настройки\-> Общий доступ к шаблону списка\-> Создать список в calibre, создать шаблон и экспортировать его.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-daemonize
Запустить процесс в фоне как демон (только Linux).
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-displayed\-fields
Ограничить отображаемые пользовательские поля.      Список разделенных пользователем полей метаданных, которые будут отображаться контент\-сервером в представлениях /opds и /mobile. Если вы укажете этот параметр, любые поля, не входящие в этот список, не будут отображаться. Например: my_rating,my_tags
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-enable\-allow\-socket\-preallocation, \-\-disable\-allow\-socket\-preallocation
Предварительное выделение сокета, например, systemd активация сокета. По умолчанию эта опция включена.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-enable\-auth, \-\-disable\-auth
Аутентификация на основе пароля для доступа к серверу.      Как правило, сервер неограничен, что позволяет всем получить к нему доступ. Эта опция ограничит доступ предопределенными пользователями. По умолчанию эта опция отключена.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-enable\-fallback\-to\-detected\-interface, \-\-disable\-fallback\-to\-detected\-interface
Откат к автоматически определяемому интерфейсу.     Если по какой\-то причине сервер неспособен присоединиться к интерфейсу, заданному в настройке listen_on, он попробует определить интерфейс, который подключён к внешнему миру, и присоединиться к нему. По умолчанию эта опция включена.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-enable\-local\-write, \-\-disable\-local\-write
Разрешить не аутентифицированным локальным подключениям вносить изменения.  Обычно, если вы не включаете аутентификацию, сервер работает в режиме только для чтения, чтобы анонимные пользователи не вносили изменений в ваши библиотеки. Эта опция позволяет любому пользователю подключаться к серверу calibre для внесения изменений. Небезопасно запускать сервер без проверки подлинности, с использованием calibredb для внесения изменений в ваши библиотеки. Обратите внимание, что включение этой опции означает, что ЛЮБАЯ программа, запущенная на компьютере, может вносить изменения в ваши библиотеки. По умолчанию эта опция отключена.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-enable\-log\-not\-found, \-\-disable\-log\-not\-found
Логировать HTTP 404 (Not Found) запросы.    Обычно сервер регистрирует все HTTP\-запросы для ресурсов, которые не найдены.Это может привести к большому количеству спама в журнале, если на ваш сервер нацелились боты. Используйте этот параметр, чтобы отключить логирование. По умолчанию эта опция включена.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-enable\-use\-bonjour, \-\-disable\-use\-bonjour
Объявлять фиды OPDS через BonJour.  Объявлять фиды OPDS через сервис BonJour, чтобы приложения, оперирующие с OPDS могли их определить и подключиться к серверу автоматически. По умолчанию эта опция включена.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-enable\-use\-sendfile, \-\-disable\-use\-sendfile
Zero\-copy передача файлов для увеличения производительности.        Включение zero\-copy для передач внутри ядра при отправке файлов по сети с целью увеличения производительности. Однако, это может привести к возникновению ошибок при передаче файлов в неверные файловые системы. Если вы столкнулись с повреждением файлов при передаче, отключите эту опцию. По умолчанию эта опция включена.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-help, \-h
показать это сообщение и выйти
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-ignored\-fields
Игнорировать определённые пользователем поля метаданных.    Список разделенных запятой пользовательских полей метаданных, не отображаемые контент\-сервером в представлениях /opds и /mobile. Например: my_rating,my_tags
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-listen\-on
Интерфейс для прослушивания входящих соединений.    По умолчанию \- слушать на всех доступных интерфейсах. Вы можете изменить это, например, на \fB"\fP127.0.0.1\fB"\fP, чтобы ожидать соединения только от локальной машины, или на \fB"\fP::\fB"\fP, чтобы слушать все входящие соединения IPv6 и IPv4.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-log
Путь к файлу лога сервера. Этот лог содержит информацию сервера и ошибки, не ошибки доступа. По умолчанию пишется в stdout.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-manage\-users
Управлять пользователями базы данных, которым разрешено подключаться к этому серверу. Смотрите так же параметр \fI\%\-\-userdb\fP\&.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-max\-header\-line\-size
Макс. размер одного заголовка HTTP (в КБ).
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-max\-job\-time
Макс. время жизни рабочих процессов.        Максимально допустимое время жизни запущенного рабочего процесса (в минутах). Установите в ноль для снятия ограничения по времени.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-max\-jobs
Максимальное количество рабочих процессов.  Рабочие процессы запускаются по мере необходимости для больших заданий, таких как подготовка книги для просмотра, добавление книг, конвертирование и т.п. Обычно макс. количество таких процессов зависит от количества ядер ЦП. Вы можете управлять этим параметром.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-max\-log\-size
Максимальный размер файла журнала (в МБ).   Максимальный размер файлов журнала /лог\-файлов/, создаваемых сервером. Как только размер лог\-файла превышает заданный, содержимое файла автоматически ротируется. Установка в 0 отключает ротацию.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-max\-opds\-items
Максимальное число книг в фиде OPDS.        Максимальное число книг, которое сервер вернёт в одном принимающем фиде OPDS.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-max\-opds\-ungrouped\-items
Максимальное число несгрупированных элементов в фидах OPDS.         Группировать элементы по категориям, таким как автор/теги по первой букве, когда элементов больше, чем это число. Установите в 0 для отключения.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-max\-request\-body\-size
Макс. допустимый размер файлов, загружаемых на сервер (в МБ).
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-num\-per\-page
Количество книг для показа на одной странице.       Количество книг, отображаемых на одной странице в браузере.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-pidfile
Записать PID процесса в указанный файл
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-port
Порт для входящих соединений.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-shutdown\-timeout
Общее время ожидания \fB"\fPчистого\fB"\fP отключения, в секундах .
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-ssl\-certfile
Путь к файлу сертификата SSL.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-ssl\-keyfile
Путь к файлу секретного ключа SSL.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-timeout
Время (в секундах) до отключения холостого соединения.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-url\-prefix
Префикс, добавляемый ко всем URL\-ам.        Полезно, если вы хотите запустить этот сервер за обратным прокси. Например, используйте /calibre в качестве префикса URL.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-userdb
Путь к пользовательской базе данных, используемой для аутентификации. База данных представляет собой SQLite\-файл. Для его создания используйте \fI\%\-\-manage\-users\fP\&. Вы можете узнать больше об управлении пользователями по адресу: \fI\%https://manual.calibre\-ebook.com/server.html#managing\-user\-accounts\-from\-the\-command\-line\-only\fP
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-version
показать версию программы и выйти
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-worker\-count
Количество рабочих потоков для обработки запросов.
.UNINDENT
.SH AUTHOR
Kovid Goyal
.SH COPYRIGHT
Kovid Goyal
.\" Generated by docutils manpage writer.
.
